［注意］幪面法另一作用，係轉移警方槍擊學生一事

除此之外，《禁蒙面法》料惹來極大爭議，可即時把社會討論焦點，由目前最熱門的警員開實彈槍擊傷中五學生，轉移至立法行動，變相把「擋子彈」的角色由警隊交波至政府官員，即使未必能完全解決問題，至少可讓捱轟多時的警隊喘一口氣。

今日信報

唔好忘記哩一單

推

永不忘記

仲有831 乜消息都冇

Tui

呢一單唔會忘記，但大家一定要知道：盧副總統當晚咁快衝出黎柒，係為日以後開鎗射殺巿民鋪路。呢一單合理合法，即係以後都合理合法。完全係為左「將來」既正當性，去推論出「今日」既合理化。